# Создание ассет-набора
В презентацию LMStudio можно загрузить свои собственные сцены окружения, 3D объекты, интерактивные установки и материалы.

- **Сцена окружения** - статичное пространство, окружающее пользователя в презентации. Обычно является большим помещением (склад, лаборатория, выставочный центр) или открытым пространством (полигон, лес, поле). Обычно состоит из геометрии окружения, ее коллизии (тела для столкновений), источников света и скайбокса (небо).
	- ![Сцена окружения](../Images/scene.jpg){ width=13cm }
- **3D объект (пропс)** - объемный объект для наполнения окружения. Играет в основном косметическую роль для создания требуемого антуража. Обычно состоит из собственно объекта и его коллизии. Поддерживает как статическое физ. тело, так и симулируемое (с влиянием гравитации).
	- ![3D объект (пропс)](../Images/prop.jpg){ width=13cm }
- **Интерактивная Установка** - сложносочиненный объект, обычно исполняющий некую сложную задачу, предоставляющий пользователям способ для взаимодействия с собой (интерфейс) и корректно воспроизводящий эту задачу по сети. Может состоять из любого набора узлов и скриптов, но обычно имеет коллизию, некий визуальный интерфейс для взаимодействия с пользователем и скрипт отвечающий за логику Установки и воспроизведение ее состояния по сети. 
	- 3D объекты тоже поддерживают воспроизведение по сети, но в отличие от Установок они воспроизводят только свои трансформации, и программисту не нужно писать для них дополнительные скрипты.
	- ![Интерактивная установка](../Images/interactive_stand.jpg){ width=13cm }
- **Материал** - ресурс, отвечающий за конфигурацию отображения 3D объекта (примитив и CAD модели), загруженные в презентацию. Состоит из набора параметров и текстур, либо родного материала Godot.
	- ![Материал](../Images/material.jpg){ width=13cm }

Объекты выше создаются в проекте движка Godot и экспортируются из него в виде ассет-наборов с расширением `.pza`. В одном ассет-наборе могут находиться любые объекты, в т.ч. разного вида.

<br>
<br>

## Общие рекомендации
1. Всегда иметь **резервную копию** использованных в ассет-наборе исходников (текстуры, модели и т.д.) на диске.
2. При обновлении зависимостей ассет-наборов (про зависимости - ниже), рекомендуется всегда делать **резервную копию** проекта Godot или использовать **систему контроля версий** (Git, Subversion, Perforce).
3. Для именования файлов использовать только латиницу, маленькие буквы, без спец. символов, вместо пробела нижнее подчеркивание (в соответствии с конвенциями Godot).
4. В целом при работе в движке придерживаться правил по **стилистике Godot**:
	1. https://docs.godotengine.org/en/stable/tutorials/scripting/gdscript/gdscript_styleguide.html
5. Использовать версию движка **Godot 4.2.2**

<br>
<br>

## Создание ассет-набора
1. Создать проект Godot, в котором будет вестись разработка одного отдельно взятого ассета. 
	1. Рекомендуется создавать маленькие ассеты, объекты в которых объединены общей тематикой (содержащие 10-20 объектов), вместо одного гигантского (20+ объектов), чтобы уменьшить время на его открытие в презентации и не запутаться при его разработке.
2. Скачать файл с зависимостями ассет-набора `lmstudio-asset_dependencies.zip` самой свежей сборки и скопировать из него все файлы в корень папки проекта.
	1. Зависимости выпускаются одновременно с новыми сборками LMStudio; ассет-набор на устаревшей версии зависимостей *может быть несовместим* с новыми версиями LMStudio.
	2. Обновление со старой версии на новую происходит через удаление всех папок кроме `loaded_packs` из корня проекта и копирование новых зависимостей в проект. В следующем пункте описаны проблемы, которые могут возникнуть в т.ч. после обновления зависимостей. Поэтому рекомендуется делать **резервную копию** всего проекта перед обновлением зависимостей.
	3. ![Установка зависимостей ассет-набора](../Images/installing_dependencies.jpg){ width=13cm }
3. Первый запуск проекта с зависимостями может приводить к ошибкам в консоли, чтобы их устранить, нужно заставить Godot обработать все скрипты, плагины и синглтоны. Может понадобиться совершить следующие действия:
	1. Включить плагин `Mpt Main Plugin` в настройках проекта `Проект -> Настройки проекта -> Плагины`.
	2. ![Включение плагина](../Images/enabling_plugin.jpg){ width=13cm }
	3. Перезапустить проект. Рекомендуется также перезапускать проект после каждого действия, описанного ниже.
	4. Убедиться, что в `Проект -> Настройки проекта -> Автозагрузка` включены следующие синглтоны (они должны включаться автоматически):
		1. `FeatureManager` `res://feature_management/feature_manager.gd`
		2. `PZSelectionSingleton` `res://scripts/pz_selection_singleton.gd`
		3. `LoggerManager` `res://lib/logger_manager.gd`
		4. `PreviewGenerator` `res://addons/mpt-main-plugin/preview_generation/preview_generator.gd`
		5. Может понадобится добавить эти синглтоны вручную. **ВАЖНО:** следует убедиться что регистр букв (заглавные/строчные) В ТОЧНОСТИ совпадет с указанным выше.
	5. ![Включение синглтонов](../Images/enabling_singletons.jpg){ width=13cm }
	6. Если Godot ругается на отсутствие классов - удалить папку `.godot` (эту папку нужно открыть через проводник, в Godot она не отображается) затем перезапустить проект и дать ему импортировать все ресурсы. 
		1. Для более глубокого разбора проблемы, обращаться к обсуждениям сообщества Godot на GitHub:
			1. https://github.com/godotengine/godot/issues/82392
			2. https://github.com/godotengine/godot/issues/76380
4. В созданной папке `loaded_packs` создать папку с именем создаваемого вами ассета.
	1. Имя стоит выбирать **максимально уникальное**, чтобы у вас никогда не случилось "столкновения" двух одинаковых именем. Можно использовать схему `название_компании-название_ассета`, например `zavod_imeni_lenina-stanki`, т.е. развернуто и структурировано.
	2. В рамках этой инструкции, наш ассет будет называться `test-asset`. Вместо него нужно подставлять выбранное вами имя.
	3. Папка `loaded_packs/test-asset` - это главная (и единственная) папка где должны хранится ресурсы вашего ассета.
		1. **ВАЖНО**: ничего кроме файлов с зависимостями (скаченных ранее) вне ее лежать не должно! Все файлы вроде текстур, 3D моделей и т.д. должны лежать в подпапках `loaded_packs/test-asset`, но никак не снаружи.
5. Создайте папку объекта, которых вы хотите добавить в ассет. В этой папке будет лежать 3 обязательных файла (они слегка отличаются для разных типов объектов) и любые другие файлы, которые нужны для работы этого объекта (импортированные модели, текстуры и т.д.).
	1. ![Общий вид файлов ассета](../Images/asset_files_overview.jpg){ height=12cm }

<br>

### Создание сцены окружения
Обязательные файлы:

- `item_scene.tscn` - сама сцена с окружением, светом, скайбоксом и т.д.
- `preview.png` (генерируется вручную в туллбаре 3D редактора) - изображение предпросмотра.
- `obj_config.tres` (генерируется автоматически) - сводная информация по объекту.

Процесс создания:

1. Создать новую сцену типа `Node3D` и присвоить корневому узлу скрипт `res://schemas/pz_scene.gd`. В инспекторе должны появиться новые поля:
	1. Прописать в `display_name` имя объекта на русском.
	2. Прописать в `description` описание объекта на русском.
	3. ![Определение параметров PZItem](../Images/scene_params.jpg){ height=12cm }
2. Собрать свою сцену (как это обычно делается в Godot).
	1. Добавить землю/пол, объекты окружения (стены, деревья, здания и т.д.).
	2. Добавить источники света (`DirectionalLight`, `SpotLight`, `OmniLight`).
	3. Добавить `WorldEnvironment` и в нем настроить небо, эффекты постобработки и т.д.
	4. (Опционально) Запечь тени.
		- [Дополнительное руководство по оптимизации сцен](lighting_setup.md)
	5. ![Иерархия узлов](../Images/scene_nodes.jpg){ height=12cm }
3. Сохранить сцену как файл `item_scene.tscn` в папке объекта.
4. Во вкладке 3D открыть `item_scene.tscn` и создать снимок превью кнопкой `Сгенерировать Превью` в верхней панели инструментов. Это позволит вам сделать снимок с любого удобного ракурса.
	1. На выходе, должен создаться файл `preview.png`
	2. ![Генерация превью](../Images/scene_preview.jpg){ width=13cm }
5. Все дополнительные файлы (модели, текстуры, материалы и т.д.) рекомендуется хранить в подпапках, чтобы не перемешивать их с обязательными файлами.
	1. ![Файлы сцены окружения](../Images/scene_files.jpg){ height=12cm }
6. Файлы `obj_config.tres` и `preview.png` (если превью не было создано вручную) будут сгенерированы автоматически при экспорте ассет-набора.

<br>

### Создание 3D объектов (пропсов)
Обязательные файлы:

- `item_scene.tscn` - сама сцена с объектом
- `preview.png` (генерируется вручную в туллбаре 3D редактора) - изображение предпросмотра.
- `obj_config.tres` (генерируется автоматически) - сводная информация по объекту.

Процесс создания:

1. Создать новую сцену типа `Node3D` и присвоить корневому узлу скрипт `res://schemas/pz_prop.gd`. В инспекторе должны появиться новые поля:
	1. Прописать в `display_name` имя объекта на русском.
	2. Прописать в `description` описание объекта на русском.
	3. Остальные поля для задания параметров пропса (физика и т.д.)
	4. ![Определение параметров PZItem](../Images/prop_params.jpg){ height=12cm }
2. Собрать свой объект (как это обычно делается в Godot).
	1. **ВАЖНО:** В отличие от сцен, у узла пропса должен быть **только один** дочерний узел.
	2. **ВАЖНО:** Первым дочерним узлом каждого пропса должен быть `StaticBody`/`RigidBody` с настроенной коллизией и уже под ним вся остальная иерархия. Больше одного физического тела на пропс создавать нельзя (но иметь несколько `CollisionShape` - допускается).
		1. Узлов третьего уровня и далее может быть сколько угодно в любой конфигурации.
	3. **ВАЖНО:** В корневом узле редактировать следует те параметры, которые обозначены в классах наследующих от `PZItemBase`, и `PZItem` (они отобразятся в инспекторе после присвоения скрипта).
		1. Допускается изменять физические параметры вроде массы, прыгучести и т.д. дочерних узлов. Они будут загружены из созданного вами объекта и их нельзя будет переопределить при редактировании презентации.
		2. Исключение - физические слои и параметры заморозки тела. Они задаются автоматически для корректной работы в LMStudio при импорте в презентацию.
	4. ![Иерархия узлов](../Images/prop_nodes.jpg){ height=12cm }
3. Сохранить сцену как файл `item_scene.tscn` в папке объекта.
4. Во вкладке 3D открыть `item_scene.tscn` и создать снимок превью кнопкой `Сгенерировать Превью` в верхней панели инструментов. Это позволит вам сделать снимок с любого удобного ракурса.
	1. На выходе, должен создаться файл `preview.png`
	2. ![Генерация превью](../Images/prop_preview.jpg){ width=13cm }
5. Все дополнительные файлы (модели, текстуры, материалы и т.д.) рекомендуется хранить в подпапках, чтобы не перемешивать их с обязательными файлами.
	1. ![Файлы пропсов](../Images/prop_files.jpg){ height=12cm }
6. Файл `obj_config.tres` и `preview.png` (если превью не было создано вручную) будут сгенерированы автоматически при экспорте ассет-набора.

<br>

### Создание интерактивных установок
Обязательные файлы:

- `item_scene.tscn` - сама сцена с объектом
- `preview.png` (генерируется вручную в туллбаре 3D редактора) - изображение предпросмотра.
- `obj_config.tres` (генерируется автоматически) - сводная информация по объекту.

Процесс создания:

1. Создать новую сцену типа `Node3D` и присвоить корневому узлу скрипт `res://schemas/pz_interactive_stand.gd`. В инспекторе должны появиться новые поля:
	1. Прописать в `display_name` имя объекта на русском.
	2. Прописать в `description` описание объекта на русском.
	3. Остальные поля для задания параметров пропса (физика и т.д.)
	4. **ВАЖНО:** `pz_interactive_stand.gd` не поддерживает корректную работу вне презентации! Чтобы протестировать интерактивную установку целиком, нужно запаковать ее в .pza и подгрузить в существующую презентацию.
		1. Либо, временно убирать скрипт из `PZItemNode` и временно комментировать весь код что обращается к нему.
	5. ![Определение параметров PZItem](../Images/istand_params.jpg){ height=12cm }
2. Корневой узел этой сцены для удобства будем называть `PZItemNode`.
	1. **ВАЖНО:** В отличие от сцен, у узла установки должен быть **только один** дочерний узел.
	2. **ВАЖНО:** Первым дочерним узлом каждой установки должен быть `Node3D` с пользовательским (созданным вами) скриптом, реализующий программный интерфейс телеметрии (см. "Руководство по написанию кода Интерактивной установки").
		1. Узлов третьего уровня и далее может быть сколько угодно в любой конфигурации.
	3. **ВАЖНО:**  В корневом узле редактировать следует те параметры, которые обозначены в классах наследующих от `PZItemBase`, и `PZItem` (они отобразятся в инспекторе после присвоения скрипта).
3. Узел с пользовательским скриптом телеметрии для удобства будем называть `InteractiveStandRoot`.
4. Собрать под InteractiveStandRoot свою установку (как это обычно делается в Godot), используя любые узлы, за исключением симулируемых физических тел (`RigidBody`), `Node2D` и `Control`, выводящих сразу на экран (добавлять `Control` под пользовательским `SubViewport` - допускается).
	1. ![Иерархия узлов](../Images/istand_nodes.jpg){ height=12cm }
5. Создать для узла `InteractiveStandRoot` скрипт, наследующий от `Node3D`. Через этот скрипт будет установлена связь между интерактивной установкой и всей остальной логикой презентации и сетевого взаимодействия.
6. Написать логику интерактивного стенда, используя любые узлы, подсцены и скрипты (рекомендуется создать папку с соответствующим именем под каждый из типов данных, например `loaded_packs/test-asset/interactive_stand/scripts` или `loaded_packs/test-asset/interactive_stand/scenes`).
	1. Скрипт в `InteractiveStandRoot` надлежит использовать как центральную точку в которой собираются концы из остальных скриптов/подсцен/анимаций и т.д., т.к. именно через него интерактивная установка будет координироваться с остальной презентацией.
7. Дописать скрипт в `InteractiveStandRoot` с использованием интерфейса написания интерактивных установок (см. "Руководство по написанию кода Интерактивной установки").
8. Сохранить сцену как файл `item_scene.tscn` в папке объекта.
9. Во вкладке 3D открыть `item_scene.tscn` и создать снимок превью кнопкой `Сгенерировать Превью` в верхней панели инструментов. Это позволит вам сделать снимок с любого удобного ракурса.
	1. На выходе, должен создаться файл `preview.png`
	2. ![Генерация превью](../Images/istand_preview.jpg){ width=13cm }
10. Все дополнительные файлы (модели, текстуры, материалы и т.д.) рекомендуется хранить в подпапках, чтобы не перемешивать их с обязательными файлами.
	1. ![Файлы интерактивных установок](../Images/istand_files.jpg){ height=12cm }
11. Файлы `obj_config.tres` и `preview.png` (если превью не было создано вручную) будут сгенерированы автоматически при экспорте ассет-набора.
‌

#### Написание кода Интерактивной установки
Главная особенность интерактивных установок - они умеют передавать и получать свое состояние через сеть (и координировать его между несколькими участниками встречи).

Среди участников встречи **всегда** выбирается некий **Мастер/Кукловод** (обычно - это первый подключившийся участник). Он берет на себя ответственность за просчет "единственно верного" состояния объекта. Программы всех остальных участников становятся **Подчиненными/Марионетками**, и должны подчиняться состоянию Мастера.

Марионетки могут запросить **Инпут** (ввод/изменение данных) у Мастера, Мастер должен его обработать (в т.ч. проигнорировать, если стоит некий запрет) и послать Марионеткам свою актуальное **Состояние** (которое они должны безоговорочно отобразить).

В связи с этим, следует представлять код Установки в виде 2-х компонентов:

1. Вычисление актуального Состояния системы с течением времени и в ответ на Инпуты других пользователей + отправка состояния по сети.
2. Сбор Инпутов и их отправка Мастеру (обычно - в ответ на взаимодействие с Визуальным Интерфейсом, нажатием на кнопки и т.д.).


#### Инициализация
В функции `_ready()` надлежит инициализировать Установку для работы с телеметрией:

1. Получить родительский PZItem.

```Godot
var parent_pzitem

func _ready():
	parent_pzitem = get_parent_node_3d()
```

2. Зарезервировать параметры, которые использует эта установка (отдельно для Состояния и Инпута). Для резервирования используются текстовые идентификаторы. В примере ниже, они обернуты в словари для удобства использования, но это необязательно.

```Godot
# Список индексов всех параметров, отвечающих за состояние системы
# Этот список - просто для удобства работы (чтобы не запутаться где что)
const TState = {
	CURRENT_ANGLE 		= &"state_current_angle",
	SIMULATION_STATE 	= &"state_simulation_state",
	ENVIRONMENT_IDX 	= &"state_environment_idx",
	TABLE_DATA 			= &"state_table_data",
	TIME_LEFT 			= &"state_time_left",
}

# Список индексов всех инпутов, что могут оказать влияние на состояние системы
# Это список "запросов" на изменение системы, что приходит от подчиняющихся клиентов в ответ на действие пользователя
# Этот список - просто для удобства работы (чтобы не запутаться где что)
const TInput = {
	SIMULATION_STATE 	= &"input_simulation_state",
	ENVIRONMENT_IDX 	= &"input_environment_idx",
	TABLE_DATA 			= &"input_table_data",
}

func _ready():
	...
	parent_pzitem.telemetry_register_nested_obj(self)
	for param in TState:
		parent_pzitem.telemetry_reserve_state_param(TState[param], self)
	for param in TInput:
		parent_pzitem.telemetry_reserve_input_param(TInput[param], self)
```

3. Подключить дополнительные сигналы (по надобности)

```Godot
func _ready():
	...
	# Сменился пользователь, который является Мастером этого объекта 
	# (обычно это значит, что прошлый Мастер вышел из встречи), 
	# Передается имя нового Мастера и true если ЭТОТ пользователь стал Мастером (false, если кто-то другой)
	parent_pzitem.connect("master_status_changed", _on_master_status_changed)
	
	# Пользователь сменил имя (установка может обновить его, если ведет учет имен).
	parent_pzitem.connect("telemetry_user_changed_name", _on_telemetry_user_changed_name)
	
	# PZItem произвел сброс внутреннего состояния, при возвращении из просмотрщика в редактор презентации 
	# (и Установке тоже надлежит сбросить свое состояние до изначального)
	parent_pzitem.connect("internal_state_reset", _on_internal_state_reset)
	
	# Было запрошено некое действие через меню ПКМ из просмотрщика (в нашем случае - "Пуск/Пауза" или "Стоп").
	parent_pzitem.connect("generic_action_requested", _on_generic_action_requested)
	
	# Произошло перемещение между редактором и просмотрщиком (или наоборот)
	# (Установка может настроить параметры, которые должны отличаться между двумя режимами) 
	parent_pzitem.connect("world_type_changed", "_on_world_type_changed)
```

4. (Опционально) При наличии физических тел, с которыми пользователь будет взаимодействовать указателем мыши или контроллером VR (например, визуальный интерфейс в 3D пространстве), следует:
	1. Присвоить телам скрипт `res://scripts/lms_xr_interactable_body_interface.gd`.
	2. Подключить сигнал input_event. Это сигнал позволяет обрабатывать взаимодействие с телом при помощи мыши и VR указателя.
	3. Получить инпут по физ. телу и перевести его из 3D координат в координаты `SubViewport` интерфейса.

```Godot
@onready var interaction_body = get_node("Interaction")
@onready var interaction_viewport = get_node("Interaction/SubViewport")
@onready var interaction_collision_shape = get_node("Interaction/CollisionShape3D")
@onready var interaction_quad = get_node("Interaction/ScreenQuad")

func _ready():
	...
	interaction_body.connect("input_event", _on_screen_input_event)

# Передаем события мыши от физ. тела интерфейсу
func _on_screen_input_event(camera, event, pos, normal, shape_idx):
	if parent_pzitem && !parent_pzitem.is_world_viewer(): return
	
	if event is InputEventMouse:
		var t = interaction_collision_shape.global_transform
		var at = (pos) * t
		
		at.x = ((at.x / interaction_quad.mesh.size.x) + 0.5) * interaction_viewport.size.x
		at.y = (0.5 - (at.y / interaction_quad.mesh.size.y)) * interaction_viewport.size.y
		
		event.position = Vector2(at.x, at.y)
		
		interaction_viewport.push_input(event)
		get_viewport().set_input_as_handled()
```

5. (Опционально) При использовании `SubViewport` для отображения интерфейса в 3D пространстве, рекомендуется добавить под мешем отображающим интерфейс, узел из скрипта `res://scripts/viewport_fixer.gd` для исправления проблем с путями к `ViewportTexture` присутствующими на данный момент в Godot.

![ViewportFixer](../Images/viewport_fixer.jpg){ width=13cm }

6. (Опционально) Через инспектор добавить действия, что будут отображаться по клику правой кнопкой мыши в просмотрщике (если нужны). Их можно использовать как триггер для запуска тех или иных действий внутри установки.

![Добавление действий](../Images/adding_action.jpg){ height=12cm }

```Godot
# Было запрошено абстрактное действие (не анимация и не скрипт)
func _on_generic_action_requested(action_id: String, action_data: ItemActionGeneric):
	match action_id:
		"toggle":
			# Здесь можно запускать некий функционал
```


#### Интерфейс Интерактивных установок
В соответствии с требованиями интерфейса `func _does_obj_implement_self_contained_interface()` в `mpt.converter/project/pz_item.gd`, у скрипта установки должны быть:

- Методы:
	- `func telemetry_get_state_param(param_name: StringName)`
		- Должен возвращать актуальное значение параметра Состояния `param_name` (см. `TState` в прошлом разделе).
    - `func telemetry_set_state_param(param_name: StringName, val: Variant)`
	    - Должен задавать значение параметра Состояния `param_name` равное `val` (см. `TState` в прошлом разделе).
    - `func telemetry_receive_input(param_name: StringName, val: Variant, timestamp_ms: int, sender_str_id: String)`
	    - Должен получать Инпут (см. `TInput` в прошлом разделе) на изменение параметра Состояния (см. `TState` в прошлом разделе) от подчиненного клиента (по сети). Здесь могут производиться некие вычисления для получения нового значения Состояния, использовать полученное значение "как есть" - вовсе не обязательно.
        - Например, вместо того чтобы сменить длину нити с 15см на 20см, Инпут может олицетворять не только финальное значение (20см), но и "сдвиг" (равный 5см) от прошлого значения. В целом, Установка может обрабатывать Инпуты как угодно.
    - `func get_protected_collision_objects()`
	    - Должен возвращать массив физических тел, которые должны исключаться из обработки `PZItem` (по умолчанию, ВСЕ физ. тела используются для выбора в редакторе и просмотрщике при нажатии указателем мыши. `get_protected_collision_objects()` функция позволяет исключить некоторые тела из этого процесса, например физ. тело Интерфейса в 3D пространстве).
	- `func update_actions_states(actions_states: Dictionary)`
		- Позволяет редактировать статус доступности/видимости действий в списке действий при нажатии ПКМ. Позволяет присовить идентификаторам действий в словаре один из видов отображения кнопки:
			- PZItem.ActionButtonState.VISIBLE - кнопка видна и на нее можно нажать. Это значение по умолчанию.
			- PZItem.ActionButtonState.HIDDEN - кнопка не видна.
			- PZItem.ActionButtonState.DISABLED - кнопка видна, но нее нельзя нажать.
		- Пример:
```Godot
func update_actions_states(actions_states: Dictionary):
	for id in actions_states:
		actions_states[id] = PZItem.ActionButtonState.VISIBLE
```
- Сигналы:
    - `signal telemetry_input_requested(input_type, val, accumulate)`
	    - Должен вызываться скриптом в `InteractiveStandRoot`, когда Марионетка запрашивает Инпут у Мастера.
        - `accumulate` - применяется когда Инпуты даются в виде дельт - изменений от предыдущего значения, а не абсолютных значений. Т.к. телеметрия отправляется 20 раз/сек, а Инпуты могут возникать чаще - 30-60 раз/сек, это позволяет суммировать весь Инпут набранный с момента предыдущей отправки. Если параметр равен `false` - значения суммироваться не будут, а будут заменяться.
    - `signal telemetry_state_requested(input_type, val, timestamp_ms, sender_str_id, instant)`
	    - Должен вызываться скриптом в `InteractiveStandRoot`, когда Мастер решает обновить свое собственное состояние в ответ на внешней действие (по сети). Обычно вызывается в ответ на Инпуты от Марионеток. Добавляет переданное значение в очередь на плавное воспроизведение через внутренние системы Телеметрии (это нужно во избежание "скачков" в перемещении объектов).
        - `instant` - задается равным `true`, если изменение нужно произвести мгновенно (без плавного воспроизведения).
        - `sender_str_id` - внутренний параметр, наследуется от значения в методе `func telemetry_receive_input()`.
        - Если Состояние системы меняется самой системой (например в ходе симуляции) - вызывать этот сигнал не нужно.
    - `signal telemetry_become_master_requested()`
	    - Должен вызываться скриптом в `InteractiveStandRoot` чтобы сделать нынешнего пользователя Мастером. Удобен для динамической смены пользователя, который считается ответственным за Состояние системы (если есть такая потребность, без надобности лучше не использовать).
	- `signal action_state_changed()`
		- Позволяет уведомить LMStudio, что тип отображения какого-то из действий сменился; в ответ будет запущена полная перерисовка списка действий (см. `func update_actions_states(actions_states: Dictionary)`).

Остальной код и конкретная реализация Установки - на усмотрение дизайнера/программиста.


#### Прочие полезные методы
- `parent_pzitem.is_active_telemetry_master()`
	- Возвращает, является ли пользователь Мастером над этой установкой. Равен `true` когда происходит работа по сети и пользователь был назначен Мастером, либо когда презентация запущена в Просмотрщике локально (без онлайна).
    - Используется как переключатель между действиями Мастера и действиями Марионетки.
- `parent_pzitem.world_type`
	- Возвращает тип мира `PZItem` в котором он сейчас находится, где `0 == WORLD_VIEWER`, `1 == WORLD_EDITOR`.
- `parent_pzitem.is_world_viewer()`
	- Краткая форма для проверки что `parent_pzitem.world_type == WORLD_VIEWER`, т.е. Установка в данный момент находится в Просмотрщике.

<br>

### Создание материалов
Обязательные файлы:

- `resource.tres` - сам ресурс материала.
- `preview.png` (генерируется автоматически) - изображение предпросмотра.
- `obj_config.tres` (генерируется автоматически) - сводная информация по объекту.

Процесс создания:

1. Создать `StandardMaterial3D` и настроить его как это обычно делается в Godot.
	1. Сохранить файл в папку объекта с произвольным именем.
2. Создать новый ресурс типа `res://schemas/pz_material.gd`. В инспекторе должны появиться новые поля:
	1. Прописать в `display_name` имя объекта на русском.
	2. Прописать в `description` описание объекта на русском.
	3. Остальные поля для задания параметров материала (переменные, текстуры и т.д.)
3. Присвоить созданный ранее `StandardMaterial3D` полю `spatial_material` ресурса и нажать на поле `Refresh From Content` (выполняет функцию кнопки). Эта операция сконфигурирует материал для корректного наследования из `StandardMaterial3D`. Эту операцию нужно повторять при каждом редактировании исходного `StandardMaterial3D`.
	1. **ВАЖНО**: Чтобы удостовериться что все сработало, нужно открыть любой другой ресурс а затем вернуться к resource.tres. После этого его поля должны обновиться в соответствие со значениями в Spatial Material. PZMaterial поддерживает не все значения из Spatial Material, но тем не менее они сохранятся и войдут в состав ассет-набора (это значит что у нас больше возможностей к редактированию материала чем у конечного пользователя). 
	2. **ВАЖНО**: Если вы эту кнопку не нажали, при следующей загрузке PZMaterial он может перезаписать данные в SpatialMaterial, что приведет к сбросу к неким дефолтным значениям, и восстановить SpatialMaterial уже будет невозможно (если нет его резервной копии).
	3. ![Задание параметров материала](../Images/material_params.jpg){ height=12cm }
4. Сохранить ресурс как файл `resource.tres` в папке объекта.
5. Все дополнительные файлы (текстуры, материалы и т.д.) рекомендуется хранить в подпапках, чтобы не перемешивать их с обязательными файлами.
	1. ![Файлы материалов](../Images/material_files.jpg){ height=12cm }
6. Файлы `obj_config.tres` и `preview.png` будут сгенерированы автоматически при экспорте ассет-набора. Генерировать превью для материалов вручную не требуется.

<br>
<br>

## Экспорт ассет-набора
1. Вместе с зависимостями (добавленными в самом вначале) в папку проекта должен был переместиться и файл `export_presets.cfg`. Его наличие добавляет пункт `Ассет-Набор` в меню экспорта `Проект -> Экспорт`.
2. Выбрать в меню экспорта `Проект -> Экспорт` пункт `Ассет-Набор` и нажать кнопку `Export PZA`. Выбрать место назначения, задать имя файла и сохранить его.
	1. По умолчанию, во время экспорта ассет валидируется на соответствие требований к экспорту ассет-наборов. Если вы активно тестируете ассет, эту операцию можно отключить убрав галочку `Производить валидацию ассет-набора`, чтобы сократить время экспорта.
	2. ![Меню экспорта](../Images/export_menu.jpg){ width=13cm }
	3. ![Браузер файлов](../Images/export_browser.jpg){ width=13cm }
3. Экспорт `.pza` происходит через экспортер LMStudio, отличный от экспортера Godot. Строка состояния может вести себя немного иначе, чем в Godot: несколько секунд она может указывать на один и тот же этап экспорта без видимого прогресса. Это нормально, некоторые шаги могут занимать до 10-30 секунд, в зависимости от размера ассета.
	1. ![Строка состояния экспорта](../Images/export_progress.jpg){ width=13cm }
4. По окончанию экспорта, откроется окно результатов. Если экспорт не удался, в нем будут отображены ошибки (красным шрифтом), которые необходимо исправить. Предупреждения отображаются желтым, их исправление желательно, но не обязательно.
	1. ![Окно результатов](../Images/export_results.jpg){ width=13cm }
5. Протестировать ассет вместе с аналогичной ему версией сборки LMStudio (у файла использованных зависимостей и файла сборки должны совпадать даты или версии).
	1. ![Тестирование сцены](../Images/testing_scene.jpg){ width=13cm }
	2. ![Тестирование пропса](../Images/testing_props.jpg){ width=13cm }
	3. ![Тестирование интерактивного стенда](../Images/testing_istand.jpg){ width=13cm }
	4. ![Тестирование материала](../Images/testing_material.jpg){ width=13cm }
	5. ![Тестирование ассета](../Images/testing_all.jpg){ width=13cm }